---
layout: page
home-title: Welcome to zhonger's blog!
description: Writing, writing, writing ...
cover: 'https://images.unsplash.com/photo-1630824869986-a5b2f513b1f4'
cover_author: 'Eean Chen'
cover_author_link: 'https://unsplash.com/@zhouyudesign'
---

# 更新日志

## 大事记

### 2021

- 2021年12月22日，发布 [H20-ac](https://github.com/zhonger/jekyll-theme-H20-ac) Jekyll 主题的第一个公开版本。
- 2021年12月24日，正式支持 gem 方式使用本主题。

### 2022

- 2022年1月6~11日，修复若干错误及优化了某些小细节。
- 2022年4月29日~30日，新增若干功能，修复某些小细节：
  - 新增深色模式切换按钮
  - 新增全站一键灰度化
  - 新增时间格式配置
  - 新增跟随内容索引导航高亮
  - 新增五种提示框支持
  - 升级 fancybox 到 v4.0 版本
  - 修复了深色模式下一些有问题的样式。
- 2022年5月1日，新增一些小工具及修复若干错误 ：
  - 新增返回顶部按钮，当页面不在顶部且有向上滑动的动作时显示，当有向下滑动的动作或已经到顶部时自动隐藏。
  - 修复返回顶部按钮在移动端不显示及无法还原触碰效果
  - 新增代码片段一键复制按钮
  - 移除遗留字体样式图标，全面 symbol 化。
  - 修复网站 favicon 在子目录下无法正常显示的错误
- 2022年5月2日，新增若干功能，修复某些错误：
  - 新增 Waline 评论支持
  - 归档页年份右端新增生肖与地支小图标
  - 修复 cover 字段无法在页面模板中生效，现已与 post 统一。
  - 修复复制按钮显示问题
- 2022年5月14日，新增若干功能及优化，修复某些错误：
  - 新增移动端文章导航
  - 优化 Prism 库，切换到自动加载模式，所有 Prism 支持的代码类型均可识别。
  - 添加 Prism 代码主题配置项，可根据需要在配置中更改。
  - 代码块支持显示行号
  - 调整代码块复制按钮位置，以免挡住代码，并自动显示代码块的类型。
  - 新增 [不蒜子](https://busuanzi.ibruce.info/) 统计方式
  - 修复代码块关键字样式问题
- 2022年5月16日，新增若干功能，修复某些样式错误：
  - 新增 umami 统计方式支持
  - 新增显式版权声明
  - 新增主题版本号显示
  - 修复图片宽度默认为原始宽度，最大宽度为 100%。
- 2022年5月22日，新增若干功能，修复某些错误：
  - 新增多评论切换按钮
  - 新增最近更新一次时间
  - 新增时间本地化
  - 修复模式切换后 Disqus 未主动跟随切换模式问题
  - 缩短字数统计显示长度
- 2022年5月23~26日，新增若干功能：
  - 新增多种 Prism 主题支持
  - 新增文章置顶功能
  - 新增封面图片作者及链接
  - 升级 jekyll-paginate 为 jekyll-paginate-v2

## 节点信息

| 托管方 | 支持访问域名 | IPv4 | IPv6 | 备注 |
| ---- | ---- | ---- | ---- |
| Netlify | [h2o-ac.lisz.me](https://h2o-ac.lisz.me) | 是 | 是 | 全球性节点 |
| Github | [h2o-ac.lisz.ink](https://h2o-ac.lisz.ink) | 是 | 否 | 美国节点 |
| Cloudflare| [h2o-ac.pages.dev](https://h2o-ac.pages.dev) | 是 | 是 | 全球性节点 |
| Vercel | [h2o-ac.vercel.app](https://zhonger.vercel.app) | 是 | 否 | 美国节点 |
| Azure | [h2o-ac.lui.site](https://h2o-ac.lui.site) | 是 | 否 | 国内香港节点 |
